大家讀身「粉」證定身「份」證？

新移民定小學未畢業？

身糞證

ID 卡

奴隸證

分

婚

身份證

身份證個份

身份個份

身墳証

會話mode：身粉證
指令mode：身汾訌

好多上左年紀既人都會咁講

粉

做乜近日咁多廣東話變調post
好撚煩呀

讀開星奮真

香港政府係用分，台灣就用份

身分證 (identity card)指根據本條例發給的身分證，並包括永久性居民身分證

香港身份證之中文名稱曾經惹起爭論，《香港特別行政區基本法》中採用「身份證」[2]，《人事登記條例》則採用「身分證」[3]。不過，香港政府從英國屬土時代已經採用「身份證」為中文名稱，而香港立法會亦通過繼續使用「身份證」為中文名稱，香港文字研究者容若亦認為「份」為正字。因此，1991年香港政府計劃將「身份」復古為「身分」的時候，容若與陸離等等人士大力反對。因而惹起支持「份」和「分」的不同人士展開辯論，最後香港政府維持原有寫法。

身分點讀

d 新鄉港人讀：新粉震

讀開鮮分精

生飯正